\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\section{Определение кусочно-параллельной \\ функции}
В соответствии с \cite{Polov4}, мы рассматриваем класс
$PP$
кусочно-параллельных функций, которые строятся из линейных функций \\
$a_1 x_1+...+a_n x_n+a_0: R^n \to R, a_i\in R, i=0,1,...,n, n\in \mathbb{N}$
и функции Хэвисайда \\
$\theta(x) = \begin{cases} 1, x \geq 0 \\ 0, x< 0 \end{cases}$
с использованием операций суперпозиции.
Как показано в \cite{Polov4}, функция
$f$ из $PP$ может быть представлена в следующем виде:
$f = f_L + f_{PC}$,
где $f_L$ -линейная функция, а
$f_{PC}$ - кусочно-постоянная функция.
Будем обозначать
$\vec{a} = (a_1, a_2, \ldots, a_n)$, \\
$(a, \vec{b}) = (a, b_1, b_2, \ldots, b_n)$,\\
$\langle \vec{a}, \vec{b} \rangle =  \sum_{i = 1}^{n} a_i b_i$,\\
$\vec{e}_i = (0, \ldots, 0, 1, \ldots, 0)$, $\vec{e}_0 = (1, 1, 1, \ldots, 1, 1)$\\
$\partial A$ граница множества $A$\\
В соответствии с \cite{Polov1}, кусочно-параллельная функция имеет вид
\begin{equation}
  f(\vec{x}) = \langle \vec{a}_0, \vec{x} \rangle + \sum_{i = 1}^{s} d_i \theta(\sum_{j = 1}^{k} \chi(sgn(\langle \vec{a}_j, \vec{x} \rangle + c_j) = \sigma_{ij}) - k).
\end{equation}
где
$\sigma_{ij} \in \{-1, 0, 1\}$,
$\chi(A)=\begin{cases} 1, \mbox{условие } A \mbox{ выполнено} \\ 0, \mbox{условие } A \mbox{ не выполнено}  \end{cases}$.\\
В дальнейшем, вместо
$\sum_{i = 1}^{s} d_i \theta(\sum_{j = 1}^{k} \chi(sgn(\langle \vec{a}_j, \vec{x} \rangle + c_j) = \sigma_{ij}) - k)$
мы будем писать
$NL_f(\vec{x})$.
Пусть $l = max |d_i|$.
Иногда, мы будем писать
$NL_{f}^{l}(\vec{x})$.
Нижний индекс мы также иногда будем опускать, обозначая таким образом произвольную кусочно-постоянную функцию,
максимум модуля которой не больше $l$.
Также будем теперь обозначать
$f_{\epsilon}( \vec{x}) =\epsilon f( \frac{\vec{x}}{\epsilon}).$
\\
Будем называть множество значений аргумента соответствующую определенному
$d_i$ в дальнейшем носителем сигнатуры i, а сам $d_i$ - сдвигом.
Носитель сигнатуры, неограниченный хотя бы с одной стороны по каждой из координат, будем называть нограниченным.
Плоскости разделяющие носители сигнатуры будем называть разрезами.
Мы будем рассматривать дальше кусочно-параллельные функции с конечным числом сдвигов.\\
Обозначим множество функций с линейной частью, зависящей от не более чем одной переменной $NLL_1$.
В соответствии с \cite{Otro1}, это замкнутый предполный класс функций.
С-финитно-линейные функции в соответствии с В. С. Половниковым \cite{Polov1},
будем обозначать как $FL$. Напомним:
\begin{definition}
  Кусочно-параллельнаая функция $f(x_1, x_2, \ldots, x_n)$, такая, что $\forall a_i, b_i \exists C, A, B$, такие, что при
  $|t| > C: f(a_1 t + b_1, a_2 t + b_2, \ldots, a_n t + b_n) = A t + B$ называется С-финитно-линейной.
\end{definition}
Класс С-финитно-линейных функций замкнут и предполон.
\begin{definition}
  Пусть $t_i(x)$ - набор одноместных кусочно-параллельных Функций. 
  Тогда для $f(x_1, x_2, \ldots, x_n)$ назовем $f^{p}_{t_1, t_2, \ldots, t_n}(x) = f(t_1(x), t_2(x), \ldots, t_n(x))$
  одноместной параметризацией $f$ набором $t_i(x)$.
\end{definition}
\begin{definition}
  Функцию $f(R^n)$ назовем 0-сюръективной, если $\mu(R / f(R^n)) = 0$.
\end{definition}
    В мы можем считать, что мы множество в определении выше всегда измеримо, т.к. имеем дело с кусочно-параллельными функциями. 

    \begin{definition}
      Назовем парамметризацию несюръективной если каждая одноместная функция в ней не сюръективна.
    \end{definition}

    \begin{definition}
      Назовем парамметризацию ненольсюръективной если каждая одноместная функция в ней не 0-сюръективна.
    \end{definition}
\begin{definition}
Множество функций, таких, что любая одноместной парамметризации состоящией из не сюръективных функций не сюръективна назовем несильно сюръективными функциями. Обозначим множество таких функций как $NS$.
\end{definition}
\begin{definition}
Множество функций, таких, что дюбая одноместной парамметризации состоящией из не 0-сюръективных функций не 0-сюръективна назовем несильно 0-сюръективными функциями. Обозначим множество таких функций как $NS_0$.
\end{definition}

Само утверждение, которое будет доказано, звучит следующим образом:
\begin{theorem} \label{th:main}
  Пусть $U = L_1 \cup U_{add}$, где $L_1$ - все линейные одноместные функции, а $U_{add}$ - конечное множество кусочно-параллельных.
  Замыкание $U$ содержит все кусочно-постоянные функции тогда, и только тогда, когда $U \not\subseteq NLL_1, FL$
\end{theorem}

\end{document}